<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>かな子のカナダ留学記</title>
    <link>https://working-holiday.github.io/</link>
    <description>Recent content on かな子のカナダ留学記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jul 2018 17:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://working-holiday.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>トロント市内の移動にはPRESTOカード！</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/presto/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/presto/</guid>
      <description>今日のトロントはホントに暑かった。。夜になって雨が降って少しマシにはなったけど、それでも暑い。ケベック州ではこの暑さで亡くなった方が34名になったそうです。熱中症には気をつけましょう。
さて、今日はトロント市内の移動には欠かせないPRESTOカードのご紹介です。
PRESTOカードとは オンタリオ州が2006年に設立した地方運輸局Metrolinxが運営している交通カードです。日本でいうところのSuicaみたいなもんです。トロント市内の地下鉄やバスを運営するTTC（Toronto Transit Commission; トロント交通局）やトロント市外へ向かう電車のGO、ピアソン国際空港からトロント市内へ向かうUP（Union Peason Express）でなどで使えます。
その他で使えるところ。
 Brampton Transit Burlignton Transit Durham Region Transit mi WAY Oakville Transit OC Transpo VIVA  持つメリット 日本のSuicaと同じで、運賃が安くなります。現金だと$3.25のところ、PRESTOカードだと$3になります。といってもトークンと同じ料金なので、料金的なメリットはそこまでないかもしれません（汗）。
   地下鉄の料金（バスやストリートカーも同じ）   TTCではバスや電車、ストリートカーを乗り換えるときに、乗換チケットが必要なのですが、PRESTOで乗っていれば、不要になります。あとは、ネットからチャージできたり、乗車履歴を見れるところですかね。
基本的には日本の交通カードとあまり変わらないですが、こちらでは電子マネーとしては使われていません。まぁ、こちらでは買い物はデビットカードやクレジットカードがどこでも使えるので、必要ないのだと思います。
買える場所  オンライン カスタマーサービスセンター  こちらから検索できます https://www.prestocard.ca/en/find-an-outlet/customer-service-outlets  駅のニューススタンド（KIOSKみたいなやつ）  主要な駅のニューススタンドでしか売ってないみたいです。ここで購入できるのはすでにチャージされている大人用カードで、$20です（デポジット$6込み）。   カナダに到着してから購入する場合、カスタマーセンターかニューススタンドで購入することになると思います。私はUnion駅のニューススタンドで購入しました。
   Union駅のニューススタンド   地下鉄のUnion駅の入り口にあるので、UPのUnion駅から少し歩きます。
ここ最近、新しくカードとベンディングマシーンを切り替えているらしく、私のは旧式です。黒いカードが新式です。
   PRESTOカード（旧式）   チャージ方法  オンライン ベンディングマシン  オンラインでのチャージ方法は後ほどご紹介します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ontario Photo Cardの申請のしかた</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/photoid/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/photoid/</guid>
      <description>サッカー男子日本代表、ベルギーに負けてしまいました。。泣けた。。。 予選から良い試合ばかりで、本当に強くなったんだなぁと実感。お疲れさまでした。次は直前のゴタゴタがなく、万全の状態で臨んでほしい！
今日は、トロントに住むなら持っていた方が良いOntario Photo Cardの申請の仕方をご紹介します。
 Ontario Photo Card とは オンタリオ州が発行している、カードサイズの写真付き身分証明書です。こちらでは、運転免許証を持っていない人のための身分証明書です。こちらに住んでいる証明になるので、銀行の開設やこちらのサービスを使う（図書館カードの申請とか）には必須になります。
https://www.ontario.ca/page/ontario-photo-card
バーに行ったりお酒を購入する（結局それ）際には、年齢が分かるだけで良いのでパスポートでも良いのですが、安全面からすると、国際免許証、さらには、こちらのOntario Photo Cardを持ち歩く方が良いでしょう。何よりお財布に入るのが便利！
申し込みの条件  運転免許証を持っていないこと オンタリオ州に住んでいること 16歳以上であること  だそうです。
注意点  旅行用の書類（パスポート同様）には使えなく、日々の生活用に使ってねって書いてあります カナダの運転免許証を持っている場合は、運転免許証が同じ効果を持っているので、Photo Cardを受け取った場合、運転免許証が失効してしまいます  申し込める場所 オンタリオ州のサービスセンターで申し込みできます。 上記のページの「Find a ServiceOntario centre」から、お近くのサービスセンターをお探しください。 私は平日にKing駅近くのサービスセンターを利用しましたが、あの辺はビジネス街だからか少し混んでました。20分くらいは待ったような。
   ServiceOntario centre   持ち物  パスポート ビザ  見せなかったような気もするけど、一応持って行ってください  （あれば）国際免許証か運転免許証  出せと言われたのですが、私は持って行くのを忘れて（というか書いてないし）、今日は持ってないと言ったら、申請書に忘れた理由をチェックしろと言われました。日本の免許証でいいのか？と聞いたらそうだ、と言っていましたが、全て日本語なんだがそれで分かるのか？？？分かる人いたら教えてください。   値段 $35ドル
Visa, MasterCard, Debit, 現金が使えます。
ここでもカードが使えるのはさすが。
申し込み方 上記で調べたサービスセンターに行き、受付で「PhotoIDを申し込みたい」と伝えます。私が行ったサービスセンターは小さかったので、その場で書類が出され、書類に記入しろと言われます。書類の内容が難しい場合は確認しましょう（私は勘違いして、ちゃんと読んで書けって怒れられました汗）。
あと、身長を聞かれます。これはカードに身長の項目があるからです。いきなり聞かれるので、うっとなりますが、落ち着いて答えましょう。カナダは（最近は）メートル法なので、cmで答えてOKです。
写真は受付の並び（別室とかじゃなく）にあり、そこで撮影します。書類を記入したあと、そこに立てと言われます。眼鏡は外すよう言われます。あと、笑わないようにと言われます。おかげで犯罪者みたいな写真になります。
あとはお金を支払って終了です。
カードの受け取り カードは申し込み時に記入した住所に届きます。 公式サイトでは4-6週間と書いてありましたが、私は3週間ぐらいで届きました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7月1日はCanada Day!</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/canadaday/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 10:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/canadaday/</guid>
      <description>7/1はCanada Dayです。日本でいうところの建国記念日です。
カナダでもこの日は祝日となります。
7/1が土曜日だと月曜日は休みにはならず、日曜日だと月曜日が祝日でお休みになります（これは日本と同じ）。土曜日の場合でも、会社は休みになるところが多いみたいです。
ということで、2018年は日曜日にぶち当たったので月曜日休みです。
これまで少し寒かったのですが、いきなり暑くなって30度越え&amp;hellip;やっと夏が来たのと3連休と合間って、人々がはしゃいでいます。みんなトロント島で泳いじゃったりしてます。男性は上半身裸です。
そして街中はどこもかしこもカナダの国旗だらけです。お祝いムード一色です。
   オンタリオ湖   旅行客向けの施設（CNタワーとか）はもちろん休みにはならないですが、郵便局、銀行はもちろん休み、LCBO（酒屋さん）とかショッピングモールは休みなるところもあるそうなので、もし行かれる際はチェックして行った方が良いでしょう。中央図書館(Toronto Reference Library)も日月曜日休み&amp;hellip;
少しだけ歴史を。
カナダは15世紀にイギリス（発見したのはイタリア人）とフランス人に発見されて以来、イギリス領とフランス領に分断されていました。いくつかの戦争が続いたあと、1867年に4つの（Québec, Ontario, New Brunswick, Nova Scotia）が連盟し、カナダ自治領を創立しました。この年がカナダの建国記念日として、毎年7月1日に祝われています。
今年（2018年）が151年目で、去年は150周年ということで盛大に祝われたみたいです（今年は去年ほどではないけど&amp;hellip;と書いてある記事を見た）。毎年花火が恒例で、カナダ中で花火が見れるそうです。花火がなければRealなCanada Dayではないらしい。
トロント市内は今年はこんな感じらしい。
 Amesbury Park at 9:45 p.m. Ashbridges Bay/Woodbine Park at 9:45 p.m. Canada&amp;rsquo;s Wonderland at 10:00 p.m. Centennial Park at 10:00 p.m. Miliken Park at 10:00 p.m. Mel Lastman Square at 10:30 p.m. Stan Wadlow Park 10:00 p.m. Weston Lions Park at 10:00 p.m.   カナダ政府も主催の花火。日本人からすると、15分って短っ！と思ってしまうが&amp;hellip;これは花火大会ではないからね。うん。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>