<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>図書館 on かな子のカナダ留学記</title>
    <link>https://working-holiday.github.io/tags/%E5%9B%B3%E6%9B%B8%E9%A4%A8/</link>
    <description>Recent content in 図書館 on かな子のカナダ留学記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Aug 2018 17:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://working-holiday.github.io/tags/%E5%9B%B3%E6%9B%B8%E9%A4%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>誰でも無料で使える便利な図書館！ライブラリカードを作ってさらに有効活用しよう</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/library/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/library/</guid>
      <description>図書館サービスは、おそらくほとんどの国で基本的な公共サービスの1つだと思います。本を保管し、貸し出しするだけでなく、そのほかの市民サービスの拠点にもなります。
トロントでは、Toronto Public Library がその役割を担っています。
たくさんのサービスが無料で使える図書館は使わないと損です。ただし、ライブラリカードを持っていないと全てのサービスにはアクセスできません。例えば本の貸し出し、eBooksなどです。
というわけで、今回はトロント公共図書館についてと、持っておくと便利なライブラリーカードの作り方についてご紹介します！
トロント公共図書館について トロント公共図書館は、オンタリオ州が管理・運営している図書館です。
一番最初のトロント図書館は1810年に設立されました。アメリカ占領期間中に図書館は略奪されていたそうですが、1813年に返却されます。
今や、オンタリオ全体で100箇所あり、蔵書数は全体で12万冊を超えます。カナダで一番大きい図書館であり、世界の中でも高い利用率を誇っているそうです！
   トロントで一番大きいトロント中央図書館   サービス 主なサービスは下記の通りです。サービスが充実しているので、たくさんの人が使うのも納得できます。
 書籍、DVD、CD、新聞、雑誌の貸し出し  貸し出し期間は、本/CD：21日、DVD/雑誌：7日、TVシリーズのDVD：14日  eBooks、オンライン動画、音楽の提供 eLearning素材の提供、オンラインでの宿題のヘルプ オンラインニュース、雑誌の検索 各種教育プログラム、ワークショップの開催  コンピュータ、科学、キャリア、ESL（無料のスピーキングクラスも開催されています）など  Wi-fi インターネット（PC） 印刷、コピー ピアノルーム（見たことないけど、あるらしい）     eBookのタイトル一例。iOS、Android、Microsoftアプリにも対応しています   これらのサービスがなんと無料で使えます！
図書館の使い方 誰でも入れます。入り口にセンサーがあるので、あれ？ってなりますが、そのまま素通りして大丈夫です。
図書館の本の閲覧、Wi-fiの使用だけであれば、必要なものはありません。ただし、PCの使用、印刷/コピーサービス、その他書籍を借りる場合はライブラリカードが必要になります。
ライブラリカードの種類について ライブラリカードは大まかに分けて5種類あります。
ライブラリカード サービスをフルで使えるカード。 トロント市民（住んでる、働いてる、学校に行ってる、住居を持っている）である必要がある。 カードの有効期限は1年。もしその後も使いたい場合は、更新する。
住所不定の人向け 住所不定だけどトロント市民である方向けに、3ヶ月間限定で、本を5冊借りられるカード。なんとも公共事業っぽい。
市民でない人向け トロント市民ではないけども、ある一定期間滞在していて、図書館サービスを使いたい人向けに、お金で解決する方法。 期間は3ヶ月か12ヶ月で選べる。3ヶ月の場合は$30、12ヶ月の場合は$120必要。
一時訪問者向け 本は借りないけども、一時的にPC、印刷/コピーサービスを利用したい人向け。
あとは、障害をお持ちの方向けのカードがあります。
ライブラリカード申請に必要なもの ライブラリカード作成には、顔写真入りのID（名前の確認）と、トロントに住んでいることを証明するものが必要になります。
一つだけで満たされるもの  運転免許証（もちろんカナダの） オンタリオ健康カード オンタリオフォトID CNIB（Canadian National Institute for the Blind）ID  オンタリオフォトIDの申請の仕方については、こちらを参考にしてください！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>