<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>トロント on かな子のカナダ留学記</title>
    <link>https://working-holiday.github.io/tags/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%83%88/</link>
    <description>Recent content in トロント on かな子のカナダ留学記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Aug 2018 17:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://working-holiday.github.io/tags/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>誰でも無料で使える便利な図書館！ライブラリカードを作ってさらに有効活用しよう</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/library/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/library/</guid>
      <description>図書館サービスは、おそらくほとんどの国で基本的な公共サービスの1つだと思います。本を保管し、貸し出しするだけでなく、そのほかの市民サービスの拠点にもなります。
トロントでは、Toronto Public Library がその役割を担っています。
たくさんのサービスが無料で使える図書館は使わないと損です。ただし、ライブラリカードを持っていないと全てのサービスにはアクセスできません。例えば本の貸し出し、eBooksなどです。
というわけで、今回はトロント公共図書館についてと、持っておくと便利なライブラリーカードの作り方についてご紹介します！
トロント公共図書館について トロント公共図書館は、オンタリオ州が管理・運営している図書館です。
一番最初のトロント図書館は1810年に設立されました。アメリカ占領期間中に図書館は略奪されていたそうですが、1813年に返却されます。
今や、オンタリオ全体で100箇所あり、蔵書数は全体で12万冊を超えます。カナダで一番大きい図書館であり、世界の中でも高い利用率を誇っているそうです！
   トロントで一番大きいトロント中央図書館   サービス 主なサービスは下記の通りです。サービスが充実しているので、たくさんの人が使うのも納得できます。
 書籍、DVD、CD、新聞、雑誌の貸し出し  貸し出し期間は、本/CD：21日、DVD/雑誌：7日、TVシリーズのDVD：14日  eBooks、オンライン動画、音楽の提供 eLearning素材の提供、オンラインでの宿題のヘルプ オンラインニュース、雑誌の検索 各種教育プログラム、ワークショップの開催  コンピュータ、科学、キャリア、ESL（無料のスピーキングクラスも開催されています）など  Wi-fi インターネット（PC） 印刷、コピー ピアノルーム（見たことないけど、あるらしい）     eBookのタイトル一例。iOS、Android、Microsoftアプリにも対応しています   これらのサービスがなんと無料で使えます！
図書館の使い方 誰でも入れます。入り口にセンサーがあるので、あれ？ってなりますが、そのまま素通りして大丈夫です。
図書館の本の閲覧、Wi-fiの使用だけであれば、必要なものはありません。ただし、PCの使用、印刷/コピーサービス、その他書籍を借りる場合はライブラリカードが必要になります。
ライブラリカードの種類について ライブラリカードは大まかに分けて5種類あります。
ライブラリカード サービスをフルで使えるカード。 トロント市民（住んでる、働いてる、学校に行ってる、住居を持っている）である必要がある。 カードの有効期限は1年。もしその後も使いたい場合は、更新する。
住所不定の人向け 住所不定だけどトロント市民である方向けに、3ヶ月間限定で、本を5冊借りられるカード。なんとも公共事業っぽい。
市民でない人向け トロント市民ではないけども、ある一定期間滞在していて、図書館サービスを使いたい人向けに、お金で解決する方法。 期間は3ヶ月か12ヶ月で選べる。3ヶ月の場合は$30、12ヶ月の場合は$120必要。
一時訪問者向け 本は借りないけども、一時的にPC、印刷/コピーサービスを利用したい人向け。
あとは、障害をお持ちの方向けのカードがあります。
ライブラリカード申請に必要なもの ライブラリカード作成には、顔写真入りのID（名前の確認）と、トロントに住んでいることを証明するものが必要になります。
一つだけで満たされるもの  運転免許証（もちろんカナダの） オンタリオ健康カード オンタリオフォトID CNIB（Canadian National Institute for the Blind）ID  オンタリオフォトIDの申請の仕方については、こちらを参考にしてください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T-mobileのSIMを手に入れた後はチャージをしよう！My T-mobileのアカウントの作り方と使い方</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim3/</guid>
      <description>前回は、T-mobileのプリペイドSIMの購入の仕方についてご紹介しました。
購入した後1ヶ月はそのまま使えますが、その後はチャージをしなければ継続されません。今回は、チャージ、プランの変更の方法についてご紹介します！
プラン更新の仕組み T-mobileのプリペイドプランは、アカウントにお金をチャージしておき、その残高からプラン金額が引き落とされて、プランが更新される仕組みになっています。
例えば、「T-Mobile ONE Prepaid」プランを選択していたとします。1ヶ月あたり$75なので、支払いするときには、アカウントの残高に$75を追加します。そうすると、もう1ヶ月使えるようになります。
注意点としては、残高が不足していてプランが更新できていない状況でチャージした場合、支払い後、すぐにプランの更新がされてしまいます。なので、もしプランの変更をしたい場合は、チャージする前 に行いましょう。
チャージ、プラン変更の方法 どちらも電話か、オンラインのMy T-mobileから行えます。
電話を使う方法 電話といっても、人間のオペレータが出るわけではなくすべて自動音声です。なので英語が多少できなくても、あまり心配しなくても良い感じです（ただし、ガイダンスは英語なので、ある程度のリスニング能力は必要）。
もしインターネット環境がない場合は、「*611」か「+1-877-778-2106」に電話しましょう。
チャージには、デビットカード、クレジットカード、チェック、プリペイドカードが使えます。
My T-mobileを使う方法 といっても、このご時世インターネット環境がないところはそこまで多くないと思うので、オンラインのMy T-mobileを使うのが一番便利なのかなと思います。
日本からでも変更できますしね。
というわけで、My T-mobileのアカウントの作成方法、チャージ方法、オプションの変更方法をご紹介します。
My T-mobileのアカウント作成 まずは、My T-mobileのアカウントを作成します。
T-mobileのサイトから、「My T-Mobile」を選択します。
「SIGN UP」からアカウントを作成します。
   「First Name」、「Last Name」、「Phone Number（T-mobileのSIMの携帯番号）」、「Email」、「Password」を入力します。
そうすると、携帯にSMSで6桁の confirmation（またはverification） codeが送られてきますので、入力します。
これで、アカウントが作成されました。
Emailアドレス宛てにメールも来ているはずなので、確認しましょう。
My T-mobileでのチャージ方法 アカウント作成時に設定したEmailアドレス（または電話番号）、パスワードでログインします。
   ログイン画面   ログインすると、ダッシュボードが表示されます。ここで、データの使用量の確認も行えます。
   ダッシュボード画面   「Refill Account」から支払ページを表示します。
支払いには、電話と同じくデビットカード、クレジットカード、チェックが使えます。
   支払方法選択画面   クレジットカード（またはデビットカード）を使う場合は、「USE A CREDIT CARD」を選択しましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カナダに入国する前にアメリカでT-MobileのプリペイドSIMを手に入れよう！</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim2/</guid>
      <description>前回、カナダで長期滞在する際の通信はどうするのが良いのかご紹介しました。個人的な見解としては、SIMフリー携帯でT-mobileのプリペイドSIM、カナダ・メキシコローミングオプションを使うのが最強、です。
そこで、今日はT-mobileのプリペイドSIMの購入の仕方をご紹介したいと思います！
購入できる場所 残念ながら、カナダでは購入できません。ネットで調べたところ、いくつか売っていそうなサイトが見つかりましたが、アクティベートできないとか（単に難しいだけなのかも）いうレビューが見つかったので、カナダで購入するのはオススメできません。
トロントにもT-mobileの店舗がありますが、おそらくアメリカのSIMは購入できないと思います（未確認なので、もし確認された方がいたら教えてください）。
というわけで、自然とアメリカで購入することになります。
日本からトロントに来る場合、安い便はだいたいアメリカのどこか（ミネアポリスとかデトロイトとかシカゴとか）を経由します。なので、日本からトロントの便をアメリカ経由にして、ある程度の乗り継ぎ時間（夜はお店がやっていないので昼間にしましょう）を作って、その間で買いに行くのが良いでしょう。
もしアメリカを経由できずに、トロントに来てしまった場合は、カナダのSIMを購入するか、Wi-Fiでその場をしのいで、ナイアガラの滝に観光に行ったついでに、アメリカに行ってT-mobileの店舗に行くという手もあるかなと思います。実はナイアガラでは、川を渡って普通にアメリカに入国できます（ESTAと橋を渡るのに徒歩だと$2必要ですが）。アメリカ側にT-mobileの店舗があり、バスもあるので行けなくはなさそうな感じです（ただし少し遠いので時間はかかりそう）。
私の場合 私はシカゴ経由だったので、シカゴで購入することにしました。 残念ながら、空港内にはお店がありません。なので、空港から一旦出て、購入しに行きます。
私が到着したのはO&amp;rsquo;Hare International Airport。一番近くて、行けそうだったのが空港近くにあるファッションアウトレット「Fashion Outlets of Chicago」の中にあるお店でした。こちらの店舗。
   T-mobileの店舗は1階にありました。
ここへは、空港からシカゴ交通局（CTA）のBlue Lineに乗って、Rosemont駅（空港から1駅）まで行き、そこからシャトルバスで行きます。Blue Lineの乗り方はこちら などを参考にされると良いかと思います。
   Rosemont駅   シャトルバスは本数が少ないので、夜でなければRosemont駅から歩いても良いかなと思いました。歩いても15分ぐらいです。シャトルバスは駅を出たところのロータリーの真ん中に到着します。ショッピングモール以外のシャトルバスも出てるので、注意しましょう。
お店での購入の仕方 お店に到着したら、「プリペイドSIMが欲しいんだけど」と伝えます。あと、カナダで使いたいことも忘れずに伝えましょう。
「Can I get a prepaid SIM card? And I want to use it in Canada.」みたいな感じです。
SIMフリーの携帯を持ってるか聞かれるので、「Yes」と答えます。
この流れは大体どこの国でSIMカードを買っても同じなので、覚えておくといいかもしれません。 これだけ伝えれば、あと手続きしてくれます。IDが必要なので、IDをくれと言われたら、パスポートを出しましょう。
アクティベートのために、カバー等を外して携帯を渡します。もし、iPhoneをお使いで、何かしらのAPN構成プロファイルをインストールしている場合は、その前に削除しておきましょう。繋がらないことがあります（一度、全然原因が分からず困ったことがあります。。）。
プランは「T-Mobile ONE Prepaid」でした。カナダのローミングオプション付けるなら、これしか選べないって言われた気がします（英語がわからなった）。通話、テキストメッセージ、データが無制限のプランです。まぁ75$だし、ということでそのまま購入しました。
お値段は、Tax込みで$85.05でした。
レシートを必ずもらいましょう。携帯の番号もそこに書いてあります。
あと、PIN番号も設定してくれます。電話でオプションを変更したり、チャージしたりするのに必要になります。これ、レシートに記載されないので、絶対に覚えておいてください（事実、忘れて困っています。。）。
アクティベートが終わったら、使えるようになります。
手続きには大体20分ぐらいかかりました。
日本で使っていたSIMは日本に帰ったら使うので、失くさないように注意しましょう！
SIMカードケースを持っておくと便利です。
SIM カードケース ホルダー nano Micro ナノ マイクロ SIM カード ケース ML</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長期滞在向け最強のSIMはどれ？カナダの通信事情</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim/</guid>
      <description>私はネット依存症なので、ネットが入らないと不安です。このご時世、そんな方が多いかと存じます。ましてや知らない土地で、言葉も通じなく、方向音痴な私はネット（特に地図）がないと生きていけません（切実）。
というわけで、今日はカナダ、特にトロントでの通信事情についてご紹介したいと思います。
まず、
海外ローミングではだめなの？ 全然だめではありません。が、高いですよね、海外ローミング&amp;hellip;
短期の場合はそれでも良いかもしれませんが、だいたいの国では、現地でSIMが購入できます。そして、現地でSIMを購入したほうが安いので、ぜひSIMロックを解除してSIMフリーにしましょう（ただし、SIMフリーにしたからといって、現地のSIMが全て使えるわけではありませんので、注意してください、特にau）。
また、短期であれば、日本で海外でも使えるWi-fiルーターを借りていくという方法もあります。 こういうのです。
カナダ15日間以内 4G/3G Wi-Fiルーター 容量4GB【1日あたり653円】
 私はというと、日本では格安SIMを使っていて、海外ローミングオプションがなかったので、どちらにせよ海外ローミングはできませんでした。
次に、
SIMを購入した方がいいのか？ という問題があります。トロントでは、日本よりはフリーのWi-Fiスポットが多いです。
公共の場でいうと、地下鉄の駅（車内はWi-Fiはありません）、フードコート（商業施設内だけでなく、トロントでは地下にフードコートがたくさんあります）、その他のカフェ、スターバックスでは当然ありますし、トロントニアン愛するTim HortonsにもWi-Fiがあります。また、市内の図書館にもありますので、市内で過ごすのなら、そんなに困らないのかなと思います。
ただし、それは道に自信のある方で、私のような方向音痴には厳しいものがあります。また、ビーチなどで友達と連絡をとる場合などは少し不安があるのではないでしょうか。
というわけで、私のような人間はSIMを購入することになります。
日本で買うか、現地で購入するか？ これはカナダに行く場合に限らず、海外に行くときに考えるオプションです。
前述したとおり、現地でSIMを購入したほうが安いです。ただし、空港で買えない場合、深夜に到着する場合など、現地に到着してからすぐ購入できない場合があります。空港にもWi-fiはありますが、空港を出てから連絡したい場合や不安なときは、日本で海外で使えるSIMを購入していくのも手だと思います。
楽天の海外SIMは日本語でのサポートも付いているので、オススメです。
楽天モバイル 海外SIM【楽天モバイル】【SIMフリー】【iPhone・Android対応】【格安スマホ】
価格:3,240円(2018/8/25 10:50時点)
 IIJ マルチSIM　「BIC　SIM」海外トラベルSIM　for　BIC　SIM IML003
価格:3,229円(2018/8/25 10:52時点)
 トロントに来られる場合は、ピアソン国際空港を使うことになりますが、残念ながら空港でメジャーな会社のSIMは購入できません。小さいあまり知らない会社が第3ターミナルの到着ロビーにあったんですが、ちゃんと見てませんでした。。すみません。。
トロントでSIMを購入する場合は、ダウンタウンに一度出てから購入することになります。
カナダのSIMについて 結論から言いますと、高いです、びっくりするぐらい高いです。
え、その値段で、3GB！？みたいな世界です。
参考までに、メジャーな通信会社のプリペイドSIMの値段を載せておきます。 （長期滞在する場合は、電話も必須だと思うので通話オプションを入れてますが、短期滞在であればデータのみ、というのも選べます）
   通信会社 プラン 1ヶ月の料金     Rogers データ1GB、通話無制限 $80   fido (RogersのMVNO) データ1GB、通話無制限 $60   Bell データ1GB、通話無制限 $60    とまぁ、似たりよったりです。Rogersが高いのはアレですかね、日本でいうところのD社みたいな感じですかね。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>トロント市内の移動にはPRESTOカード！</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/presto/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/presto/</guid>
      <description>今日のトロントはホントに暑かった。。夜になって雨が降って少しマシにはなったけど、それでも暑い。ケベック州ではこの暑さで亡くなった方が34名になったそうです。熱中症には気をつけましょう。
さて、今日はトロント市内の移動には欠かせないPRESTOカードのご紹介です。
PRESTOカードとは オンタリオ州が2006年に設立した地方運輸局Metrolinxが運営している交通カードです。日本でいうところのSuicaみたいなもんです。トロント市内の地下鉄やバスを運営するTTC（Toronto Transit Commission; トロント交通局）やトロント市外へ向かう電車のGO、ピアソン国際空港からトロント市内へ向かうUP（Union Peason Express）でなどで使えます。
その他で使えるところ。
 Brampton Transit Burlignton Transit Durham Region Transit mi WAY Oakville Transit OC Transpo VIVA  持つメリット 日本のSuicaと同じで、運賃が安くなります。現金だと$3.25のところ、PRESTOカードだと$3になります。といってもトークンと同じ料金なので、料金的なメリットはそこまでないかもしれません（汗）。
   地下鉄の料金（バスやストリートカーも同じ）   TTCではバスや電車、ストリートカーを乗り換えるときに、乗換チケットが必要なのですが、PRESTOで乗っていれば、不要になります。あとは、ネットからチャージできたり、乗車履歴を見れるところですかね。
基本的には日本の交通カードとあまり変わらないですが、こちらでは電子マネーとしては使われていません。まぁ、こちらでは買い物はデビットカードやクレジットカードがどこでも使えるので、必要ないのだと思います。
買える場所  オンライン カスタマーサービスセンター  こちらから検索できます https://www.prestocard.ca/en/find-an-outlet/customer-service-outlets  駅のニューススタンド（KIOSKみたいなやつ）  主要な駅のニューススタンドでしか売ってないみたいです。ここで購入できるのはすでにチャージされている大人用カードで、$20です（デポジット$6込み）。   カナダに到着してから購入する場合、カスタマーセンターかニューススタンドで購入することになると思います。私はUnion駅のニューススタンドで購入しました。
   Union駅のニューススタンド   地下鉄のUnion駅の入り口にあるので、UPのUnion駅から少し歩きます。
ここ最近、新しくカードとベンディングマシーンを切り替えているらしく、私のは旧式です。黒いカードが新式です。
   PRESTOカード（旧式）   チャージ方法  オンライン ベンディングマシン  オンラインでのチャージ方法は後ほどご紹介します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ontario Photo Cardの申請のしかた</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/photoid/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/photoid/</guid>
      <description>サッカー男子日本代表、ベルギーに負けてしまいました。。泣けた。。。 予選から良い試合ばかりで、本当に強くなったんだなぁと実感。お疲れさまでした。次は直前のゴタゴタがなく、万全の状態で臨んでほしい！
今日は、トロントに住むなら持っていた方が良いOntario Photo Cardの申請の仕方をご紹介します。
 Ontario Photo Card とは オンタリオ州が発行している、カードサイズの写真付き身分証明書です。こちらでは、運転免許証を持っていない人のための身分証明書です。こちらに住んでいる証明になるので、銀行の開設やこちらのサービスを使う（図書館カードの申請とか）には必須になります。
https://www.ontario.ca/page/ontario-photo-card
バーに行ったりお酒を購入する（結局それ）際には、年齢が分かるだけで良いのでパスポートでも良いのですが、安全面からすると、国際免許証、さらには、こちらのOntario Photo Cardを持ち歩く方が良いでしょう。何よりお財布に入るのが便利！
申し込みの条件  運転免許証を持っていないこと オンタリオ州に住んでいること 16歳以上であること  だそうです。
注意点  旅行用の書類（パスポート同様）には使えなく、日々の生活用に使ってねって書いてあります カナダの運転免許証を持っている場合は、運転免許証が同じ効果を持っているので、Photo Cardを受け取った場合、運転免許証が失効してしまいます  申し込める場所 オンタリオ州のサービスセンターで申し込みできます。 上記のページの「Find a ServiceOntario centre」から、お近くのサービスセンターをお探しください。 私は平日にKing駅近くのサービスセンターを利用しましたが、あの辺はビジネス街だからか少し混んでました。20分くらいは待ったような。
   ServiceOntario centre   持ち物  パスポート ビザ  見せなかったような気もするけど、一応持って行ってください  （あれば）国際免許証か運転免許証  出せと言われたのですが、私は持って行くのを忘れて（というか書いてないし）、今日は持ってないと言ったら、申請書に忘れた理由をチェックしろと言われました。日本の免許証でいいのか？と聞いたらそうだ、と言っていましたが、全て日本語なんだがそれで分かるのか？？？分かる人いたら教えてください。   値段 $35ドル
Visa, MasterCard, Debit, 現金が使えます。
ここでもカードが使えるのはさすが。
申し込み方 上記で調べたサービスセンターに行き、受付で「PhotoIDを申し込みたい」と伝えます。私が行ったサービスセンターは小さかったので、その場で書類が出され、書類に記入しろと言われます。書類の内容が難しい場合は確認しましょう（私は勘違いして、ちゃんと読んで書けって怒れられました汗）。
あと、身長を聞かれます。これはカードに身長の項目があるからです。いきなり聞かれるので、うっとなりますが、落ち着いて答えましょう。カナダは（最近は）メートル法なので、cmで答えてOKです。
写真は受付の並び（別室とかじゃなく）にあり、そこで撮影します。書類を記入したあと、そこに立てと言われます。眼鏡は外すよう言われます。あと、笑わないようにと言われます。おかげで犯罪者みたいな写真になります。
あとはお金を支払って終了です。
カードの受け取り カードは申し込み時に記入した住所に届きます。 公式サイトでは4-6週間と書いてありましたが、私は3週間ぐらいで届きました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>