<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>通信 on かな子のカナダ留学記</title>
    <link>https://working-holiday.github.io/tags/%E9%80%9A%E4%BF%A1/</link>
    <description>Recent content in 通信 on かな子のカナダ留学記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Aug 2018 17:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://working-holiday.github.io/tags/%E9%80%9A%E4%BF%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>T-mobileのSIMを手に入れた後はチャージをしよう！My T-mobileのアカウントの作り方と使い方</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim3/</guid>
      <description>前回は、T-mobileのプリペイドSIMの購入の仕方についてご紹介しました。
購入した後1ヶ月はそのまま使えますが、その後はチャージをしなければ継続されません。今回は、チャージ、プランの変更の方法についてご紹介します！
プラン更新の仕組み T-mobileのプリペイドプランは、アカウントにお金をチャージしておき、その残高からプラン金額が引き落とされて、プランが更新される仕組みになっています。
例えば、「T-Mobile ONE Prepaid」プランを選択していたとします。1ヶ月あたり$75なので、支払いするときには、アカウントの残高に$75を追加します。そうすると、もう1ヶ月使えるようになります。
注意点としては、残高が不足していてプランが更新できていない状況でチャージした場合、支払い後、すぐにプランの更新がされてしまいます。なので、もしプランの変更をしたい場合は、チャージする前 に行いましょう。
チャージ、プラン変更の方法 どちらも電話か、オンラインのMy T-mobileから行えます。
電話を使う方法 電話といっても、人間のオペレータが出るわけではなくすべて自動音声です。なので英語が多少できなくても、あまり心配しなくても良い感じです（ただし、ガイダンスは英語なので、ある程度のリスニング能力は必要）。
もしインターネット環境がない場合は、「*611」か「+1-877-778-2106」に電話しましょう。
チャージには、デビットカード、クレジットカード、チェック、プリペイドカードが使えます。
My T-mobileを使う方法 といっても、このご時世インターネット環境がないところはそこまで多くないと思うので、オンラインのMy T-mobileを使うのが一番便利なのかなと思います。
日本からでも変更できますしね。
というわけで、My T-mobileのアカウントの作成方法、チャージ方法、オプションの変更方法をご紹介します。
My T-mobileのアカウント作成 まずは、My T-mobileのアカウントを作成します。
T-mobileのサイトから、「My T-Mobile」を選択します。
「SIGN UP」からアカウントを作成します。
   「First Name」、「Last Name」、「Phone Number（T-mobileのSIMの携帯番号）」、「Email」、「Password」を入力します。
そうすると、携帯にSMSで6桁の confirmation（またはverification） codeが送られてきますので、入力します。
これで、アカウントが作成されました。
Emailアドレス宛てにメールも来ているはずなので、確認しましょう。
My T-mobileでのチャージ方法 アカウント作成時に設定したEmailアドレス（または電話番号）、パスワードでログインします。
   ログイン画面   ログインすると、ダッシュボードが表示されます。ここで、データの使用量の確認も行えます。
   ダッシュボード画面   「Refill Account」から支払ページを表示します。
支払いには、電話と同じくデビットカード、クレジットカード、チェックが使えます。
   支払方法選択画面   クレジットカード（またはデビットカード）を使う場合は、「USE A CREDIT CARD」を選択しましょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カナダに入国する前にアメリカでT-MobileのプリペイドSIMを手に入れよう！</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim2/</guid>
      <description>前回、カナダで長期滞在する際の通信はどうするのが良いのかご紹介しました。個人的な見解としては、SIMフリー携帯でT-mobileのプリペイドSIM、カナダ・メキシコローミングオプションを使うのが最強、です。
そこで、今日はT-mobileのプリペイドSIMの購入の仕方をご紹介したいと思います！
購入できる場所 残念ながら、カナダでは購入できません。ネットで調べたところ、いくつか売っていそうなサイトが見つかりましたが、アクティベートできないとか（単に難しいだけなのかも）いうレビューが見つかったので、カナダで購入するのはオススメできません。
トロントにもT-mobileの店舗がありますが、おそらくアメリカのSIMは購入できないと思います（未確認なので、もし確認された方がいたら教えてください）。
というわけで、自然とアメリカで購入することになります。
日本からトロントに来る場合、安い便はだいたいアメリカのどこか（ミネアポリスとかデトロイトとかシカゴとか）を経由します。なので、日本からトロントの便をアメリカ経由にして、ある程度の乗り継ぎ時間（夜はお店がやっていないので昼間にしましょう）を作って、その間で買いに行くのが良いでしょう。
もしアメリカを経由できずに、トロントに来てしまった場合は、カナダのSIMを購入するか、Wi-Fiでその場をしのいで、ナイアガラの滝に観光に行ったついでに、アメリカに行ってT-mobileの店舗に行くという手もあるかなと思います。実はナイアガラでは、川を渡って普通にアメリカに入国できます（ESTAと橋を渡るのに徒歩だと$2必要ですが）。アメリカ側にT-mobileの店舗があり、バスもあるので行けなくはなさそうな感じです（ただし少し遠いので時間はかかりそう）。
私の場合 私はシカゴ経由だったので、シカゴで購入することにしました。 残念ながら、空港内にはお店がありません。なので、空港から一旦出て、購入しに行きます。
私が到着したのはO&amp;rsquo;Hare International Airport。一番近くて、行けそうだったのが空港近くにあるファッションアウトレット「Fashion Outlets of Chicago」の中にあるお店でした。こちらの店舗。
   T-mobileの店舗は1階にありました。
ここへは、空港からシカゴ交通局（CTA）のBlue Lineに乗って、Rosemont駅（空港から1駅）まで行き、そこからシャトルバスで行きます。Blue Lineの乗り方はこちら などを参考にされると良いかと思います。
   Rosemont駅   シャトルバスは本数が少ないので、夜でなければRosemont駅から歩いても良いかなと思いました。歩いても15分ぐらいです。シャトルバスは駅を出たところのロータリーの真ん中に到着します。ショッピングモール以外のシャトルバスも出てるので、注意しましょう。
お店での購入の仕方 お店に到着したら、「プリペイドSIMが欲しいんだけど」と伝えます。あと、カナダで使いたいことも忘れずに伝えましょう。
「Can I get a prepaid SIM card? And I want to use it in Canada.」みたいな感じです。
SIMフリーの携帯を持ってるか聞かれるので、「Yes」と答えます。
この流れは大体どこの国でSIMカードを買っても同じなので、覚えておくといいかもしれません。 これだけ伝えれば、あと手続きしてくれます。IDが必要なので、IDをくれと言われたら、パスポートを出しましょう。
アクティベートのために、カバー等を外して携帯を渡します。もし、iPhoneをお使いで、何かしらのAPN構成プロファイルをインストールしている場合は、その前に削除しておきましょう。繋がらないことがあります（一度、全然原因が分からず困ったことがあります。。）。
プランは「T-Mobile ONE Prepaid」でした。カナダのローミングオプション付けるなら、これしか選べないって言われた気がします（英語がわからなった）。通話、テキストメッセージ、データが無制限のプランです。まぁ75$だし、ということでそのまま購入しました。
お値段は、Tax込みで$85.05でした。
レシートを必ずもらいましょう。携帯の番号もそこに書いてあります。
あと、PIN番号も設定してくれます。電話でオプションを変更したり、チャージしたりするのに必要になります。これ、レシートに記載されないので、絶対に覚えておいてください（事実、忘れて困っています。。）。
アクティベートが終わったら、使えるようになります。
手続きには大体20分ぐらいかかりました。
日本で使っていたSIMは日本に帰ったら使うので、失くさないように注意しましょう！
SIMカードケースを持っておくと便利です。
SIM カードケース ホルダー nano Micro ナノ マイクロ SIM カード ケース ML</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長期滞在向け最強のSIMはどれ？カナダの通信事情</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim/</guid>
      <description>私はネット依存症なので、ネットが入らないと不安です。このご時世、そんな方が多いかと存じます。ましてや知らない土地で、言葉も通じなく、方向音痴な私はネット（特に地図）がないと生きていけません（切実）。
というわけで、今日はカナダ、特にトロントでの通信事情についてご紹介したいと思います。
まず、
海外ローミングではだめなの？ 全然だめではありません。が、高いですよね、海外ローミング&amp;hellip;
短期の場合はそれでも良いかもしれませんが、だいたいの国では、現地でSIMが購入できます。そして、現地でSIMを購入したほうが安いので、ぜひSIMロックを解除してSIMフリーにしましょう（ただし、SIMフリーにしたからといって、現地のSIMが全て使えるわけではありませんので、注意してください、特にau）。
また、短期であれば、日本で海外でも使えるWi-fiルーターを借りていくという方法もあります。 こういうのです。
カナダ15日間以内 4G/3G Wi-Fiルーター 容量4GB【1日あたり653円】
 私はというと、日本では格安SIMを使っていて、海外ローミングオプションがなかったので、どちらにせよ海外ローミングはできませんでした。
次に、
SIMを購入した方がいいのか？ という問題があります。トロントでは、日本よりはフリーのWi-Fiスポットが多いです。
公共の場でいうと、地下鉄の駅（車内はWi-Fiはありません）、フードコート（商業施設内だけでなく、トロントでは地下にフードコートがたくさんあります）、その他のカフェ、スターバックスでは当然ありますし、トロントニアン愛するTim HortonsにもWi-Fiがあります。また、市内の図書館にもありますので、市内で過ごすのなら、そんなに困らないのかなと思います。
ただし、それは道に自信のある方で、私のような方向音痴には厳しいものがあります。また、ビーチなどで友達と連絡をとる場合などは少し不安があるのではないでしょうか。
というわけで、私のような人間はSIMを購入することになります。
日本で買うか、現地で購入するか？ これはカナダに行く場合に限らず、海外に行くときに考えるオプションです。
前述したとおり、現地でSIMを購入したほうが安いです。ただし、空港で買えない場合、深夜に到着する場合など、現地に到着してからすぐ購入できない場合があります。空港にもWi-fiはありますが、空港を出てから連絡したい場合や不安なときは、日本で海外で使えるSIMを購入していくのも手だと思います。
楽天の海外SIMは日本語でのサポートも付いているので、オススメです。
楽天モバイル 海外SIM【楽天モバイル】【SIMフリー】【iPhone・Android対応】【格安スマホ】
価格:3,240円(2018/8/25 10:50時点)
 IIJ マルチSIM　「BIC　SIM」海外トラベルSIM　for　BIC　SIM IML003
価格:3,229円(2018/8/25 10:52時点)
 トロントに来られる場合は、ピアソン国際空港を使うことになりますが、残念ながら空港でメジャーな会社のSIMは購入できません。小さいあまり知らない会社が第3ターミナルの到着ロビーにあったんですが、ちゃんと見てませんでした。。すみません。。
トロントでSIMを購入する場合は、ダウンタウンに一度出てから購入することになります。
カナダのSIMについて 結論から言いますと、高いです、びっくりするぐらい高いです。
え、その値段で、3GB！？みたいな世界です。
参考までに、メジャーな通信会社のプリペイドSIMの値段を載せておきます。 （長期滞在する場合は、電話も必須だと思うので通話オプションを入れてますが、短期滞在であればデータのみ、というのも選べます）
   通信会社 プラン 1ヶ月の料金     Rogers データ1GB、通話無制限 $80   fido (RogersのMVNO) データ1GB、通話無制限 $60   Bell データ1GB、通話無制限 $60    とまぁ、似たりよったりです。Rogersが高いのはアレですかね、日本でいうところのD社みたいな感じですかね。。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>