<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ワーホリ on かな子のカナダ留学記</title>
    <link>https://working-holiday.github.io/tags/%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%83%AA/</link>
    <description>Recent content in ワーホリ on かな子のカナダ留学記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Aug 2018 17:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://working-holiday.github.io/tags/%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%83%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>長期滞在向け最強のSIMはどれ？カナダの通信事情</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/sim/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/sim/</guid>
      <description>私はネット依存症なので、ネットが入らないと不安です。このご時世、そんな方が多いかと存じます。ましてや知らない土地で、言葉も通じなく、方向音痴な私はネット（特に地図）がないと生きていけません（切実）。
というわけで、今日はカナダ、特にトロントでの通信事情についてご紹介したいと思います。
まず、
海外ローミングではだめなの？ 全然だめではありません。が、高いですよね、海外ローミング&amp;hellip;
短期の場合はそれでも良いかもしれませんが、だいたいの国では、現地でSIMが購入できます。そして、現地でSIMを購入したほうが安いので、ぜひSIMロックを解除してSIMフリーにしましょう（ただし、SIMフリーにしたからといって、現地のSIMが全て使えるわけではありませんので、注意してください、特にau）。
また、短期であれば、日本で海外でも使えるWi-fiルーターを借りていくという方法もあります。 こういうのです。
カナダ15日間以内 4G/3G Wi-Fiルーター 容量4GB【1日あたり653円】
 私はというと、日本では格安SIMを使っていて、海外ローミングオプションがなかったので、どちらにせよ海外ローミングはできませんでした。
次に、
SIMを購入した方がいいのか？ という問題があります。トロントでは、日本よりはフリーのWi-Fiスポットが多いです。
公共の場でいうと、地下鉄の駅（車内はWi-Fiはありません）、フードコート（商業施設内だけでなく、トロントでは地下にフードコートがたくさんあります）、その他のカフェ、スターバックスでは当然ありますし、トロントニアン愛するTim HortonsにもWi-Fiがあります。また、市内の図書館にもありますので、市内で過ごすのなら、そんなに困らないのかなと思います。
ただし、それは道に自信のある方で、私のような方向音痴には厳しいものがあります。また、ビーチなどで友達と連絡をとる場合などは少し不安があるのではないでしょうか。
というわけで、私のような人間はSIMを購入することになります。
日本で買うか、現地で購入するか？ これはカナダに行く場合に限らず、海外に行くときに考えるオプションです。
前述したとおり、現地でSIMを購入したほうが安いです。ただし、空港で買えない場合、深夜に到着する場合など、現地に到着してからすぐ購入できない場合があります。空港にもWi-fiはありますが、空港を出てから連絡したい場合や不安なときは、日本で海外で使えるSIMを購入していくのも手だと思います。
楽天の海外SIMは日本語でのサポートも付いているので、オススメです。
楽天モバイル 海外SIM【楽天モバイル】【SIMフリー】【iPhone・Android対応】【格安スマホ】
価格:3,240円(2018/8/25 10:50時点)
 IIJ マルチSIM　「BIC　SIM」海外トラベルSIM　for　BIC　SIM IML003
価格:3,229円(2018/8/25 10:52時点)
 トロントに来られる場合は、ピアソン国際空港を使うことになりますが、残念ながら空港でメジャーな会社のSIMは購入できません。小さいあまり知らない会社が第3ターミナルの到着ロビーにあったんですが、ちゃんと見てませんでした。。すみません。。
トロントでSIMを購入する場合は、ダウンタウンに一度出てから購入することになります。
カナダのSIMについて 結論から言いますと、高いです、びっくりするぐらい高いです。
え、その値段で、3GB！？みたいな世界です。
参考までに、メジャーな通信会社のプリペイドSIMの値段を載せておきます。 （長期滞在する場合は、電話も必須だと思うので通話オプションを入れてますが、短期滞在であればデータのみ、というのも選べます）
   通信会社 プラン 1ヶ月の料金     Rogers データ1GB、通話無制限 $80   fido (RogersのMVNO) データ1GB、通話無制限 $60   Bell データ1GB、通話無制限 $60    とまぁ、似たりよったりです。Rogersが高いのはアレですかね、日本でいうところのD社みたいな感じですかね。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ontario Photo Cardの申請のしかた</title>
      <link>https://working-holiday.github.io/post/life/photoid/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://working-holiday.github.io/post/life/photoid/</guid>
      <description>サッカー男子日本代表、ベルギーに負けてしまいました。。泣けた。。。 予選から良い試合ばかりで、本当に強くなったんだなぁと実感。お疲れさまでした。次は直前のゴタゴタがなく、万全の状態で臨んでほしい！
今日は、トロントに住むなら持っていた方が良いOntario Photo Cardの申請の仕方をご紹介します。
 Ontario Photo Card とは オンタリオ州が発行している、カードサイズの写真付き身分証明書です。こちらでは、運転免許証を持っていない人のための身分証明書です。こちらに住んでいる証明になるので、銀行の開設やこちらのサービスを使う（図書館カードの申請とか）には必須になります。
https://www.ontario.ca/page/ontario-photo-card
バーに行ったりお酒を購入する（結局それ）際には、年齢が分かるだけで良いのでパスポートでも良いのですが、安全面からすると、国際免許証、さらには、こちらのOntario Photo Cardを持ち歩く方が良いでしょう。何よりお財布に入るのが便利！
申し込みの条件  運転免許証を持っていないこと オンタリオ州に住んでいること 16歳以上であること  だそうです。
注意点  旅行用の書類（パスポート同様）には使えなく、日々の生活用に使ってねって書いてあります カナダの運転免許証を持っている場合は、運転免許証が同じ効果を持っているので、Photo Cardを受け取った場合、運転免許証が失効してしまいます  申し込める場所 オンタリオ州のサービスセンターで申し込みできます。 上記のページの「Find a ServiceOntario centre」から、お近くのサービスセンターをお探しください。 私は平日にKing駅近くのサービスセンターを利用しましたが、あの辺はビジネス街だからか少し混んでました。20分くらいは待ったような。
   ServiceOntario centre   持ち物  パスポート ビザ  見せなかったような気もするけど、一応持って行ってください  （あれば）国際免許証か運転免許証  出せと言われたのですが、私は持って行くのを忘れて（というか書いてないし）、今日は持ってないと言ったら、申請書に忘れた理由をチェックしろと言われました。日本の免許証でいいのか？と聞いたらそうだ、と言っていましたが、全て日本語なんだがそれで分かるのか？？？分かる人いたら教えてください。   値段 $35ドル
Visa, MasterCard, Debit, 現金が使えます。
ここでもカードが使えるのはさすが。
申し込み方 上記で調べたサービスセンターに行き、受付で「PhotoIDを申し込みたい」と伝えます。私が行ったサービスセンターは小さかったので、その場で書類が出され、書類に記入しろと言われます。書類の内容が難しい場合は確認しましょう（私は勘違いして、ちゃんと読んで書けって怒れられました汗）。
あと、身長を聞かれます。これはカードに身長の項目があるからです。いきなり聞かれるので、うっとなりますが、落ち着いて答えましょう。カナダは（最近は）メートル法なので、cmで答えてOKです。
写真は受付の並び（別室とかじゃなく）にあり、そこで撮影します。書類を記入したあと、そこに立てと言われます。眼鏡は外すよう言われます。あと、笑わないようにと言われます。おかげで犯罪者みたいな写真になります。
あとはお金を支払って終了です。
カードの受け取り カードは申し込み時に記入した住所に届きます。 公式サイトでは4-6週間と書いてありましたが、私は3週間ぐらいで届きました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>